# Java 1sem

## Структура репозитория:

1. В ветках `sem_*` находятся семинары с соответствующим семинаром.
2. В ветках `hw_*` находится домашнее задание.
3. В `README.md` вы можете найти описание ключевых моментов семинаров или описание
   домашнего задания, дедлайны.
4. Записи семинаров: https://disk.yandex.ru/d/s8I_mW7fZkzaeg.

### ДЗ

  * Необходимо форкнуть себе этот репозиторий (один раз).
  * От соответствующей ветки, например `hw_1` создать ветку `solution_1`, в ней сделать то 
    что требует `README`.
  * Сделать MR в соответствующую ветку, например `solution_1` -> `hw_1` и кинуть ссылку на MR мне.
  * Почти во всех домашних работах будет автоматическое тестирование, и для успешной
    сдачи необходимо чтобы все тесты проходили успешно. Для локальной проверки можно
    запускать тесты из idea или командой `mvn test`. Если тесты проходят у вас локально, то
    они пройдут и в pipeline.
  * MR где тесты не проходят, проверяться не будут.
  * После того как тесты прошли, а ссылка на MR у меня я буду проводить code review.
    Это значит я просматриваю ваше решение и либо принимаю его, либо оставляю 
    комментарии\вопросы, после вы исправляете\отвечаете и я принимаю задачу.
  * Задача считается сданной после того как она прошла успешное code review и MR смержен.
  * Для каждой задачи будет дедлайн (точные даты в `README`, но примерно 2-3 недели после 
    публикации дз). До дедлайна необходимо прислать MR с пройденными тестами, code review 
    можно править без потери баллов и после. В случае сдачи дз после дедлайна вы получаете
    половину баллов за решение.
